★LogiTech Crayon手寫筆已開售：蘋果iPad專用，不支持壓感

在3月27日的教育研討會上，蘋果發布了一台9.7英寸的iPad，那麼是不是除此之外就沒有其他新品了呢？其實當天蘋果還和羅技合作推出了一款“蠟筆”Crayon，這款入門級手寫筆終於在今天上線銷售了，定價49.95美元，只對教育人員開放購買，至於國內暫時還沒有上線。

Apple Pencil作為蘋果官方推出的手寫筆，售價高達100美元，這對於不少學生來說可能有些太貴了，所以為了搭配售價329美元的新iPad，蘋果聯合羅技推出了Crayon。當時蘋果承諾這只手寫筆將會在夏季上市，現在他們兌現了承諾。

羅技強調，Crayon採用了Apple Pencil中的技術，能夠提供亞像素級別的精度、低延遲體驗，並且還能夠感應到筆身的傾斜，非常適合學生使用。iPad也採用了手掌識別技術，當手放在螢幕上時，能夠區分手部和羅技Crayon手寫筆，防止手掌影響手寫筆的活動。

但是最為關鍵的一點是，羅技Crayon不支持Apple Pencil的壓感體驗，粗大的筆尖使其更擅長繪製粗線條。同時羅技Crayon使用的充電介面為Lightning母口，所以不能像Apple Pencil那樣插到iPad Pro上充電，而是需要接上電纜，一次充電能夠支持8小時的使用。

並且羅技Crayon只支持今年發布的第六代iPad，包括iPad Pro在內的設備並不支持它，因為它的信號傳輸依靠的是短程射頻，而不是Apple Pencil使用的藍牙。不過外媒猜測，未來推出的iPad Pro將會內置短頻接收器以支持羅技Crayon這樣的設備，並且未來也會有越來越多第三方手寫筆誕生。

總的來說，這是一款專門為學生，甚至是低齡學生準備的手寫筆，並且只在蘋果教育商店開放購買，所以如果你想要的是一支強大的手寫筆，請購買Apple Pencil。

羅技Crayon不支持Apple Pencil的壓感體驗

依種叉電方式好過APPLE PENCIL 好多

但又自稱用咗apple pencil個技術

不支持iPad Pro

屌 我買返Apple Pencil唔好啲

幾時由支援變咗支持？

source係大陸網

一陣 淘寶有售

本身Apple Pencil 都可以用Lightning Cable, 你買筆有跟轉頭, 唔係一定要插係部iPad 到叉.

個邏輯喺邊

手寫輸入法=文盲

未買之前我都係咁諗，但其實你插一插開個大返黎都叉滿啦 所以完全無問題